【颱風追擊】1914 劍魚（16W）＋1913 玲玲（15W）＋1915 法茜（14W）

颱風追擊：熱帶氣旋 劍魚

1914號熱帶氣旋 劍魚 KAJIKI （16W）
來源：日本
意義：劍魚星座（劍魚）

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 玲玲

1913號熱帶氣旋 玲玲 LINGLING （15W）
來源：香港
意義：一個頗為普遍的少女暱稱

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 法茜

1915號熱帶氣旋 法茜 FAXAI （14W）
來源：老撾
意義：女性名字

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

香港人
約定你

九月八日 星期日
絕對和理非

12:00pm
遮打集合

2:00pm
美國駐港澳總領事館
為《香港人權及民主法案》請願

聽熟首歌未？
好撚好聽
到時一齊唱 ：

Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?…

揮國旗：

香港人，九月八日見

M 5.3 - South China Sea

2019-09-05 13:58:34 (UTC)

14.722°N 116.169°E

11.0 km depth

南海中心地震仲要淺層相當罕見

不過呢個強度唔會有海嘯

南海對上一次你真係幾時？

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 法茜 Faxai (老撾)
意思: 女性名字
圖片:

2. 琵琶 Peipah (澳門)
意思: 一種在澳門受歡迎的寵物魚
圖片:

3. 聖帕 Tapah (馬來西亞)
意思: 屬於淡水鱸魚類，魚身細小，經常在河流、雜草叢生的沼澤區或稻田裏找到
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

玲玲雖然係超強颱風
但都幾樣衰下

留名

究竟FFS最大試過畫餅畫幾大
不過咪又係同華南無緣

有少少想接左個風名介紹

why

因為已經開始重複了

見到床褥丹娜絲果陣就知重複

不過連登好多未見過當年高登果陣既，或者唔使再搵 直接搵返當年高登果陣既黎用
好似仲麻煩過直接再搵

就係佢太強搞到香港冇風打

all in 95w

山竹算唔算大颱風？吹黎香港時個雲圖好似冇相像中大

TY上限直吹北泡

梗係大啦 記得烈風圈好似可以Cover成個南海

太子CCTV最快星期6會被刪除
我地要有一次大集氣出太子 制造輿論壓力
將831死人嘅概念植入市民心中
令全港市民聚焦落黨鐵 迫佢交831嘅CCTV
絕對唔係要依兩日咁得幾十人圍太子警署咁
一定要上千人
實行將太子站鋪滿白色鮮花

若然屬實 聽日就係手足頭七
依家號召各位巴打
聽日9月6號1930集氣千人太子站獻花
見字嘅巴打幫手spread出去 一個人真係推唔起
----------------------------------------------------------------------------
【831】9月6號1930集氣千人太子站獻花行動post

聖帕 Tapah

應該係塔巴 係我錯

仲未轉吹東北風

橫跨兩個經度

天氣概況 ▲

受一股大陸氣流影響，週末至下週初華南普遍晴朗，天氣炎熱。同時，一個廣闊低壓區會為南海北部帶來驟雨。此外，熱帶氣旋玲玲會在今明兩日橫過東海，移向朝鮮半島一帶。預料一道高壓脊會在下週中期為中國東南沿岸帶來一股偏東氣流。

🐸渣

btw其實的確有個LLCC係海南島附近重新形成
但完全甩唔到槽性，中心附近風力亦唔強

話說北韓對上一次打風係幾時？北韓好似冇乜點打風，唔知金將軍會點應對玲玲？

TROPICAL DEPRESSION 1000 HPA AT 19N 112E ENE SLOWLY.

95w

［置頂］九月九日葵涌人鏈和你拖
誠邀所有在校生 舊生 街坊支持

係咪 95w?

GFS 預計中出時間由 16 號延後至 18 號

＋48再講

人在首爾為何仍然風平浪靜？
韓國氣象不是說0300 CPA？

巴打 求解釋多一點

韓國時間近兩點中心先仲係濟州附近海面，螺旋雨帶未上到黎，首爾係邊我諗你自己睇地圖好過我講左上果大塊入面果個細行政區

咁個風咪比預計慢好多 ？我本身見韓國氣象廳預測圖0300已經到首爾對出海域

係咪睇英文版0300後面有utc解國際協調時咁其實係當地時間1200

嗰個係UTC，唔係當地時間
轉返當地時間係中午十二點

越調越南

EC GFS都喺度報十號波

路徑同山竹似唔似?

放心 金仔會用導彈打散玲玲

有風吹香港？睇windy 唔覺有
Btw有無巴打解釋點解今年無咩風打
副高太強?
El Niño ?

搭到巴士先有討論空間

如果係山竹咁就唔搭都死

仲有成十日，邊敢j

開始踏入秋天嘅感覺

開始覺得涼得好交關，懷念夏天了，幾時先重臨

熱到仆街喎大佬

吹北風冇咁濕

240 258

呢種吹北風晴天，出住太陽寒寒地好正

玲玲開始蹂躝平壤未

95w粵西最後希望

法茜已經增強成TY, 預料會直插日本關東

今年關東未開齋，打關西果兩三個環流唔大關東無野分到

TROPICAL DEPRESSION 1000 HPA AT 20N 115E ENE 10 KT.

劍魚條骨

又係9月16
好邪

九 月 十 五 日 ( 星 期 日 )
風 ： 北 至 西 北 風 3 至 4 級 。
天 氣 ： 短 暫 時 間 有 陽 光 ， 稍 後 有 幾 陣 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。
氣 溫 ： 27 至 32 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 70 至 95 。

九 月 十 六 日 ( 星 期 一 )
風 ： 北 至 西 北 風 4 級 ， 離 岸 間 中 5 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 ， 有 幾 陣 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。
氣 溫 ： 27 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

好人好者吹咩西北風

喺東面接近

東登

東登應該係西至西北風？

努力研究金星點先可以住人，研究到就搬去住
完

其實我唔知，不過見西北就當東登

燈到去變東北東南

沙灘波唔知準唔準應該可以參考吓

ec信徒交合竟然揀ffs個預報

咁既風向即係03杜鵑式貼海岸線平西炒過黎

如圖

吹西北風唔一定係東登 由香港東南偏東方位接近嘅風 就算係近距西登 風向轉變都係由西北→東北→東→東南

今年EC只係做GFS嘅跟尾狗

7婆有籍口叫老解救「災民」

玲玲已經在朝鮮黃海南道登陸，登陸時中心附近最大風速38m/s，為朝鮮建國以來最強登陸颱風。

美孚一聲響雷

金仔

係喎屌

又改咗台灣

login username ：Lingling201913
1st login password：Miyakojima,Okinawa
2nd login password ：Ongjin,South Hwanghae

如果流出好啲,可以挑戰下W+WMG

is taiwan

wtf

1914 劍魚
*** 此風暴在發出三號強風信號前曾錄得較高風速

最高風速都高過洛克

洛克？Who?

根據JMA定位
玲玲經已通過平壤一帶

山竹

最新一報
Windy gfs model 未及時更新

山竹is back!

次次啲風都比預報行得快

而家個風預計會喺擦臺灣邊嘅時候撞散
去到香港都減弱成 TS 甚至更低

如果係菲東個個炒埋嚟

GFS 最新坐巴士喎

不過後面嗰個

真心唔希望打得成

法茜C3

睇樓上HKO個張

轉向到越南都有機會

柳京冧左未？

23號上阿里山

中出機會率高達20%

唔會有人知

上年十一月去過
無咩野睇
睇日出之外 睇雲海
同埋酒店條友好串
小火車震到爆

鐵路便當
阿良甜甜圈 幾好食

圖中每地點的概率表示有熱帶氣旋在未來九天內於該地點的120公里範圍內經過的機會

會唔會又死好多人，搞到玲玲除名

【數據分折，重溫 ！】想自殺？想重刷首抽？入黎睇睇先！

香港又可以命名新颱風
叫月娥定若驊好

如果係呢兩個名 北上去中國
想掛十號都唔想見到佢兩個黎

咁快就有颱風預測路徑?

交合本身內部有都好正常

呢幅圖係邊度傳出來?

玲玲準備進入哈爾濱

極高緯

台長FB post

GFS 最新預測先掠臺南再北掠香港

EC: 上咗巴士之後跳車行東北 去咗台灣以東

去到台北附近行西南 落返台灣海峽

Ecmwf: 後期副高崩潰消失，直接轉東北移動。個人認為唔可信，初秋冷空氣冇咁強，唔信可以擊潰副高。

9月副高硬就多
快速西行既風都好多
Eg.黑格比

今年副高好似成日都扯唔起

法茜115kt C4, 將會強勢直襲關東

其實大交合官網都有

不過通常登陸前得返70-80kt

GFS 北移

384+

可以以熱帶氣旋性質去到俄羅斯
係咪一個紀錄？

條街好冰涼下

唔好比假希望喎

東京應該會食正

東京個位置咁入
西面啲山幫吓手啦

預 料 未 來 數 天 於 菲 律 賓 以 東 的 西 北 太 平 洋 會 有 廣 闊 低 壓 區 發 展 ， 並 在 本 週 後 期 靠 近 呂 宋 以 東 至 台 灣 一 帶 ， 隨 後 的 發 展 及 路 徑 變 數 頗 大 ， 華 南 天 氣 酷 熱 及 有 煙 霞 。

東京都係沿海唔算入
要講上年反轉晒既大阪其實咁入咪一樣食晒
同埋東京好易起風，就算平時係靜岡上岸果
d都扯得起烈風至暴風

btw關東今年未正式打過風今年打日本既都細環流，關西上岸關東零影響

上年飛燕唔使磨太多山就登陸
今次去到東京之前可能要一路撞山
不過東京確實食到應西登
再加上登陸關東嘅強颱好少
所以保持到強度登陸就係歷史性颱風

連續2個都係星期一

到東京前邊到有山

跟JMA條track嘅話西面要磨山
真係login伊豆半島就撞山喇

呢堆山影響唔大，之前影響關東既風都係1靜岡直入關東過完山強度都無太大變化

屌原來東調咗
Anyway，喺當地嘅都要特別小心

都睇環流結構
法茜呢種細環流強颱撞唔撞山可以好大分別

同埋如果唔只計中心計埋成個，咁飛燕由紀伊水道入大阪灣果陣都西面磨四國山東面磨和歌山d山啦

其實食晒最危險東北象限果陣都未撞山，事實上過東京頭頂果陣影響未必有係東京西南果陣大

關東有富士山頂住
台灣d風撞親玉山都死死吓咁

我覺得冇得太依賴以前例子去判斷
呢種啱啱好喺首都圈附近西登再過東京嘅例子太少
以前嗰啲一係就遠啲西登(11洛克)，一係就一路向北殺入嚟(02海高斯)
但法茜唔係呢兩種情況

今年第13號颱風“玲玲”（熱帶風暴級）已於今天（8日）上午10點鐘前後由黑龍江省蘿北縣移入俄羅斯遠東地區，並變性為溫帶氣旋。

富士山孤立山峰唔會擋到咩野
主要係中部山脈擋到多，但佢無台灣咁連綿，對比下梅雨期雨帶由西向東掃為主，關東一樣可以落大雨，但台灣東岸梅雨基本上係頂死晒就知兩者無得比較

所以我認為會食到正，無山幫佢減弱唔同之前果d

另外睇雷達見到外圍雨帶好發達，似係整緊外眼
更多地方要食狂風

同埋飛燕其實鏟入大阪灣前西半圓磨山應該仲勁過今次法茜佢係擦過德島縣一直磨住四國同淡路堆山，西半圓係磨爛晒，但無論係上次阪神一或今次京濱都係食東半圓，所以西半圓爛唔係重點

不過環流細的確易散得快

下沉就食緊 睇下之後嘅風雨係點

M 4.9 - 7km SSW of Yanling, China

2019-09-08 02:36:22 (UTC)

29.469°N 104.628°E

10.0 km depth

At least 17 houses collapsed and 215 were damaged during the earthquake. One person died and 29 others were injured, two of them in a critical condition.

M4.9就17間屋倒塌，215間損毀，1死29傷，其中2人嚴重，渣架

喺神奈川川崎，今晚有得追風

巴打小心啲

傷亡人數不可以多於35人

我喺箱根呀巴打一齊追

我係東京今晚通宵睇電視颱風新聞

我都係東京

九州熱到融撚左

神津島 ESE 41.5m/s

下年東京都好能熱
睇完呢個 post 即刻入多啲乾糧

下年都知

sor 今日下午 自膠

呢個站高138m

法茜真係好迷你

東京熱

實測960.3 hPa

川崎開始黎料

伊豆大島

好似神奈川同千葉停電

我見箱根町有避難勸告
巴打個度係咪停電

簽左佢
一係還錢, 一係交還香港

風眼cam

我見電視話停電 但係我間酒店又無事喎

令和元年 台風第１５号に関する情報 第６８号 （位置）
令和元年 ９月 ９日０２時５０分 気象庁予報部発表

（見出し）
非常に強い台風第１５号は、横須賀市付近を
１時間におよそ２５キロの速さで北北東へ進んでいます。千葉県館山では９
日０２時３１分に最大瞬間風速南南西の風４８．８メートルを観測しました
。

（本文）
非常に強い台風第１５号は、９日２時には
横須賀市付近の
北緯３５度０５分、東経１３９度３５分にあって、
１時間におよそ２５キロの速さで北北東へ進んでいます。
中心の気圧は９５５ヘクトパスカル
中心付近の最大風速は４５メートル、
最大瞬間風速は６０メートルで
中心の南東側９０キロ以内と北西側７０キロ以内では
風速２５メートル以上の暴風となっています。
また、中心の東側２２０キロ以内と西側１７０キロ以内では
風速１５メートル以上の強い風が吹いています。

この台風は９日３時には、横須賀市付近の
北緯３５度２０分、東経１３９度４０分にあって、
１時間におよそ２５キロの速さで北北東へ進んで
いるものと推定されます。
中心の気圧は９５５ヘクトパスカル
中心付近の最大風速は４５メートル、
最大瞬間風速は６０メートルで
中心の南東側９０キロ以内と北西側７０キロ以内では
風速２５メートル以上の暴風が
また、中心の東側２２０キロ以内と西側１７０キロ以内では
風速１５メートル以上の強い風が吹いているものと推定されます。

今後の台風情報にご注意下さい。

略過左橫須，進入東京灣，直吹東京

login username：Faxai201914
1st login password：Yokosuka,Kanagawa

好紮實

睇黎會登陸千葉市

直吹東京

好結實

大風到唔係好訓到

宣傳一下氣象頻道tg channel：

法茜已於當地時間05:00前登陸千葉市一帶。

千葉市於當地時間04:30測得持續風速每小時129公里，破歷史紀錄，舊紀錄為每小時118公里。

千葉市陣風同時破歷史紀錄，於當地時間04:28測得陣風每小時207公里，舊紀錄為每小時175公里。

作一個比較，去年山竹在維港市區的最高持續風速為每小時124公里，陣風則為每小時171公里。由此可見，千葉市一帶正受與去年山竹相若甚至更強的風速影響，但由於法茜環流較小，影響時間亦較山竹短。

陣風指一個氣象站於3秒內錄得的平均風速，而持續風速則為10分鐘內的平均。陣風一般波動較大，因此天文台於發出熱帶氣旋警告信號、以及評定熱帶氣旋強度時，均以持續風速為準。

然而，對於高度城市化的市區而言，一般持續風速會因地形屏蔽而較低，但陣風會較高，因此陣風帶來的影響仍然不容忽視。

login username：Faxai201914
1st login password：Yokosuka,Kanagawa
2nd login password：Chiba,Chiba

login username：Faxai201915
1st login password：Yokosuka,Kanagawa
2nd login password：Chiba,Chiba

me right臨係東京灣login都勁紮實無畀西面山脈攪爛

無登陸入到東京灣仲去到千葉先登陸真係幾旱見

但東京市區變咗食可航半圓
臨門一腳東到傻

95w 搞成點🤔

TCFA未？🤔🤔🤔

Medium

可航羽田32.4m/s=117km/h(ENE)
危半千葉35.9m/s=129km/h(SE)
內陸危半成田29.6m/s=107km/h(SSE)

最大持續風就唔差太遠但最大陣風就差好遠

羽田43.2m/s=156km/h(ENE)
千葉57.5m/s=207km/h(SE)
內陸危半成田45.8m/s=165km/h(SSE)

另外東京灣東岸木更津49.0m/s=176km/h(ESE)，此站持續風完全無看點上唔到榜但陣風第二

另外入過眼但唔中中心既伊豆大島最低SLP 958.4hPa，勁但唔係紀錄級
而login左佢但差少少中唔正既千葉站最低SLP 965.1hPa，係東京灣氣旋既紀錄級，同1958年狩野川颱風，國際名IDA當時係東京站錄得既965hPa齊名，當時都係中心唔中正個站同今次幾似雖然氣壓差唔多水平，但風速應該係當年勁，同埋當年大環流多雨落到狩野川大泛濫，而今次法茜細環流全部雨帶已經出海了

GFS呢報瘋狂藤原

下星期係咪無左風打

中秋打風無望了

據朝鮮國家緊急災害委員會統計，截至9月8日，颱風已致5人死亡，3人受傷；朝鮮全境約210棟民房和15棟公共建築被完全或部分損壞或被淹；超過46200町步（約合45816.54公頃）的農作物被颳倒或被淹被埋。

竟然有官方數字

金仔或要視察災情，兼申請「玲玲」除名

證明港女好大殺傷力

咁多棟冧咗都係死5個 同中共睇齊

教育程度未到識得用第二隻手嘅手指數人數 所以最多得5個

幾時先暖番